\documentclass[french]{supaero-note}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage{verbatim}

\begin{document}

\textrhead{
  \begin{tabular}[b]{l}
    DFS: M. Samuelides\\
    RP1: C. Garion
  \end{tabular}
  }

\numero{2009BLABLA}

\objet{Établissement d'un manuel d'utilisation d'une classe \LaTeX
  pour les notes DFS}

\destinataires{
  \begin{itemize}
  \item professeurs DFS
  \end{itemize}
}

\motscles{\LaTeX, yenamarredeword}

\revisions{
   & 1/10/2009 & & Création du document\\
   \hline
}

\author{C. Garion}

\title{Note portant sur l'utilisation d'un style \LaTeX pour les notes DFS}
\maketitle

\section{Objectifs}
\label{sec:objectifs}

L'objectif de ce «~travail~» était de produire une classe \LaTeX
\texttt{supaero-note} permettant de créer des notes de travail pour la
DFS (Direction de Formation SUPAERO). La classe ainsi obtenue devait
être facile d'utilisation et personnalisable.

La classe a été produite en suivant les conseils
de~\cite{flynn07:_rollin_docum_class} et
\cite{hefferson05:_linut}. Deux paquetages principaux ont été
utilisés: \texttt{fancyhdr} et \textsf{geometry} qui sont disponibles
dans toutes les distributions \LaTeX. Le lecteur souhaitant étudier de
plus près ces paquetages pourra consulter les archives
CTAN~\cite{ctan} ou \cite{mittelbach04:_latex_companion}.

\section{Utilisation de la classe}
\label{sec:utilisation-de-la}

\subsection{Chargement de la classe et dimensions}
\label{sec:chargement-classe}

La classe s'utilise très simplement. Elle est dérivée de la classe
\texttt{article}, donc la plupart des commandes, longueurs, éléments
de mise en page usuels s'y trouvent. Il suffit dans un premier temps
d'utiliser \texttt{supaero-note} comme classe~:

\begin{verbatim}
  \documentclass{supaero-note}
\end{verbatim}

Les dimensions de la page ont été définies grâce au paquetage
\texttt{geometry}. On peut donc se servir de ce dernier pour les
changer. Par exemple, pour changer la proportion horizontale de texte
sur la page\footnote{la valeur est 0.85 par défaut.}, on peut faire:

\begin{verbatim}
  \geometry{hscale=0.7}
\end{verbatim}

\subsection{Entêtes et pieds de page}
\label{sec:entetes-et-pieds}

Les entêtes et pieds de page sont définis grâce au paquetage
\texttt{fancyhdr}. On dispose donc de plusieurs commandes pour
modifier directement les éléments~:

\begin{verbatim}
  \lhead{contenu de la partie gauche de l'entête}
  \chead{contenu de la partie centrale de l'entête}
  \rhead{contenu de la partie droite de l'entête}
  \lfoot{contenu de la partie gauche du pied de page}
  \cfoot{contenu de la partie centrale du pied de page}
  \rfoot{contenu de la partie droite du pied de page}
\end{verbatim}

On dispose également d'une commande spéciale pour redéfinir la partie
droite de l'entête de la page de titre dont la valeur par défaut est
«~DFS~: M. Samuelides~»~:

\begin{verbatim}
  \textrhead{nouvelle partie droite de l'entête}
\end{verbatim}

De la même façon, on dispose des commandes \verb!\textlhead! et
\verb!\textchead!.

\subsection{Page de titre}
\label{sec:page-de-titre}

La page de titre se personnalise de la façon suivante:

\begin{itemize}
\item la commande \verb!\title{}! permet de donner le titre
\item la commande \verb!\author{}! permet de donner le nom du
  rédacteur du document
\item la commande \verb!\numero{}! permet de donner le numéro de la
  note
\item la commande \verb!\objet{}! permet de donner l'objet de la note
\item la commande \verb!\destinataires! permet de donner la liste des
  destinataires de la note
\item la commande \verb!\motscles{}! permet de donner la liste des
  mots-clés
\item la commande \verb!\revisions{}! permet de donner la liste des
  révisions. Chaque révision est en fait une ligne d'un tableau, donc
  il faut utilsier \verb!&! pour séparer les colonnes du tableau,
  \verb!\\! pour passer à une autre ligne et \verb!\hline! pour tracer
  une ligne. Par exemple~:

\begin{verbatim}
   \revisions{
      indice & 1/10/2009 & statut & Création du document\\
      \hline
   } 
\end{verbatim}
\end{itemize}

\subsection{Fichier de déclarations}
\label{sec:fich-de-decl}

Il se peut que l'on utilise souvent les mêmes destinataires etc. On
peut avec la classe \texttt{supaero-note} utiliser un fichier
\texttt{mon-fichier.sup} qui contient des redéfinitions (par exemple
\verb!\author{}! etc.). Pour cela, il suffit de passer
\verb!mon-fichier! en option de \verb!\documentclass!~:

\begin{verbatim}
  \documentclass[mon-fichier]{supaero-note}
\end{verbatim}

\section{Code source de la présente note}
\label{sec:code-source}

Le code source de la présente note est présenté sur le listing
suivant.

\verbatiminput{exempleNote.tex}

\section{Code source de la classe}
\label{sec:code-source-supaero-note}

\verbatiminput{supaero-note.cls}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{supaero}

\end{document}
