\documentclass[fr,biblatex]{supaero-ria}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{ulem}

\usepackage{filecontents}

\begin{filecontents}{my-publi.bib}
@Article{garion09a,
  author =       {C. Garion},
  title =        {A new paradigm for kitchen organization},
  journal =      {Architectura},
  year =         2009}


@Article{garion09b,
  author =       {C. Garion},
  title =        {The propension of two-year-olds to throw various
                  objects at their parents faces},
  journal =      {Child psychology},
  year =         2009}

@Misc{garion09c,
  author =       {C. Garion},
  title =        {Mes r\'eflexions sur le sens de la vie},
  year =         2009}
\end{filecontents}

\DeclareBibliographyCategory{fam}
\defbibheading{fam}{\subsection*{Publications avec comit\'e de
    lecture familial}}
\DeclareBibliographyCategory{wo}
\defbibheading{wo}{\subsection*{Publications sans comit\'e de
    lecture}}

\addtocategory{fam}{garion09a, garion09b}
\addtocategory{wo}{garion09c}
\addbibresource{my-publi}

\begin{document}

\author{Christophe Garion}
\dep{DMIA}
\ur{MARS}
\formation{SUPAERO}
\uf{IN}

\date{2009}

\newens{Rien de bien nouveau sous le soleil.}

\modules{

  \subsubsection{Responsabilité de modules et enseignement}
  \label{sec:resp-de-modul}

  \hspace{1cm}\begin{tabular}[h]{l l l l }
    \toprule[1.5pt]
    Code & Intitulé & Volume & Commentaires\\
    \midrule
    IN600 & \LaTeX avancé & 40h & en collaboration avec EZ\\
    IN001 & Comment allumer un ordinateur? & 40h & \\
    \bottomrule[1.5pt]
  \end{tabular}

  \subsubsection{Participation à modules}
  \label{sec:part-modul}

  \hspace{1cm}\begin{tabular}[h]{l l l l }
    \toprule[1.5pt]
    Code & Intitulé & Volume & Commentaires\\
    \midrule
    IN732 & Super compliqué & 40h & je n'ai rien fait pour le
    module, mais j'ai participé à une réunion\\
    \bottomrule[1.5pt]
  \end{tabular}
}

\encadrement{J'ai effectivement fait travailler les élèves comme des
  esclaves pour mon intérêt personnel (lavage de voiture, courses etc.)}

\ingenierie{J'ai beaucoup ingénieré cette année.}

\wishens{J'aimerais bien ne plus avoir de copies à corriger dorénavant.}

\actrech{J'ai beaucoup cherché, peu trouvé.}

\animation{Participation importante aux pots de thèses, d'HDR et de
  départs à la retraite.}

\persprech{Trouver un \sout{esclave} thésard pour bosser à ma place.}

\whatelse{J'aime bien jouer au football.}

\misc{ Si on ne remplit pas un champ, comme par exemple
  \texttt{newens} si on n'a pas de nouveautés en ce qui concerne
  l'enseignement, celui-ci n'apparaîtra pas dans le RIA.

  Comme pour les autres classes (CR de réunion, notes, lettre), on
  peut utiliser un fichier de configuration avec l'extension
  \texttt{.sup} et passer son nom en option de \texttt{documentclass}.

  Les options suivantes sont disponibles pour la classe:
  \begin{itemize}
  \item \verb!en! pour choisir un document en anglais (choisi par
    défaut)
  \item \verb!fr! pour choisir un document en français
  \item \verb!en-fr! pour choisir un document en anglais et en
    français, avec la plupart du document en anglais (utiliser la
    commande \verb!\setlanguage! pour changer la langue)
  \item \verb!fr-en! pour choisir un document en français et en
    anglais, avec la plupart du document en anglais
  \end{itemize}

  Pour faire une bibliographie par thème, j'utilise ici le paquetage
  \texttt{biblatex}. Il suffit de passer en option de la classe
  l'option \texttt{biblatex}. On met ensuite les publications dans
  différentes catégories. J'en ai créé deux ici pour les besoins de
  l'exemple (cf. préambule), mais il en existe par défaut (voir
  \texttt{ria-supaero.cls} pour toutes les catégories):

  \begin{itemize}
  \item \texttt{journal}: pour les journaux internationaus à comité de
    lecture
  \item \texttt{nat-journal}: pour les journaux nationaux à comité de
    lecture
  \item \texttt{book}: pour les livres
  \item \texttt{book-chapter}: pour les chapitres de livres
  \item \texttt{int-conf-rev}: pour les conférences internationales
    avec comité de lecture
  \item \texttt{int-conf-worev}: pour les conférences internationales
    sans comité de lecture
  \item \texttt{nat-conf-rev}: pour les conférences nationales avec
    comité de lecture
  \item \texttt{nat-conf-worev}: pour les conférences nationales sans
    comité de lecture
  \end{itemize}
}

\body

\end{document}
